支付寶母企螞蟻集團啟動A+H同步上市 傳籌775億

阿里巴巴 （09988） 旗下、支付寶母公司螞蟻集團今日宣佈，啟動在香港聯交所主板和上海證券交易所科創板尋求同步發行上市的計劃，以進一步支持服務業數碼化升級做大內需，加強全球合作助力全球可持續發展，以及支持公司加大技術研發和創新。

有消息指，螞蟻集團計劃集資100億美元（約775億港元），已選擇中金、花旗負責香港IPO業務，螞蟻據稱尋求至少2000億美元IPO估值，若以阿里巴巴現時6630億美元市值計算，相當於近三分之一間阿里。阿里巴巴美股盤前最新漲逾4%。

港交所 （00388） 行政總裁李小加表示，很高興螞蟻集團宣佈將在香港和上海上市的計劃，螞蟻集團選擇在香港交易所申請上市，再次肯定香港作為全球領先新股集資市場的地位，港交所將繼續敞開懷抱，歡迎全球創新和領先的公司來香港上市。

上交所則表示，歡迎螞蟻集團申報科創板，這展現了科創板作為中國科創企業「首選上市地」的市場吸引力和國際競爭力。

董事長：上市讓螞蟻更透明面對世界及公眾

螞蟻集團董事長井賢棟稱，科創板和香港聯交所推出了一系列改革和創新的舉措，為新經濟公司能更好地獲得資本市場支持包括國際資本支持創造了良好條件，很高興能有機會參與其中。

螞蟻集團是中國最大的移動支付平台支付寶的母公司，也是全球領先的金融科技開放平台，致力於以科技推動包括金融服務業在內的全球現代服務業的數碼化升級，攜手合作夥伴為消費者和小微企業提供普惠、綠色、可持續的服務，為世界帶來微小而美好的改變。

井賢棟續指，上市可讓螞蟻更透明地面對世界，面對公眾，可以凝聚更多志同道合的同路人，同時也將更好地跟全社會分享我們的成果和未來。未來會始終全力以赴，為客戶去創新，為社會去創造，為未來解決問題，做一家能活102年的好公司。

Source:

配合埋港版納指,應該至少佔5%以上

滴滴都黎埋啦！3幻點gogogo

點解個名可以咁柒

財經台巴打唔知到時會入幾多條b飛去抽

AH同時上巿一定買A股，睇下中芯國際就知

珍

屌你老母一定升撚爆
訓身新興經濟股份

未有timeline 幾時上，淨係announce 左會上
炒左9988先啦

9988咪又係H股，要炒股一定揀A股，個價完全亂黎，好多AH股都A股溢價，而且溢幾倍都有，但上巿果陣差唔多一樣價

螞蟻搬家咁走資去香港，再cap水

屌你老母螞蟻

大陸註冊 香港上市 先叫H股wor

9988 係大陸註冊?

少少野都攞黎駁，重點係講緊A股同港股啲股價差異

其車阿里爸爸上左市，佢旗下公司又再上市，咁係咪雙重上市？

又黎cap水

你想講咩?

抽中先得架

我就覺得應該喺阿里分拆旗下公司業務上市，本身阿里分拆咗就應該變咗兩間獨立公司，而本身阿里市值亦應該要減少返

A公司旗下只有B公司，並全資擁有。A公司上市，然後B公司又上市，同一資產上市兩次。

咁當然阿里爸爸個情況無咁極端，但有無雙重上市呢個問題？

分拆子公司上市有咩問題?
雙重上市係指間公司係唔同交易所掛牌

先唔講你H股個concept錯
你買到A股先得嫁
你上大陸開戶口?

D concept錯Q晒
唔通上市公司唔可以hold上市公司咩?

富途可以買A股

你以為咩A股都買得?
而且你知唔知唔可以day trade

我只係描述緊一個情況，何來concept?

都無話唔可以，只係想知所描述呢個情況存在與否

可以day trade阿，剩係買過貴州茅台，乜其他A股唔買得咩？